關於耶和華見證人的問題

我想問吓呢個教會係咩來 因為我舅父同阿妹都信，有人話係邪教 我老母又話唔係 有冇巴打可以答我

自推

異端

即係咩，同其他基督教有咩分別

好簡單：
佢地唔信耶穌受死、復活為要俾我地一份無價（唔係免費）禮物－永生，咁.....其他都唔再重要！

總之正統係三大教
基督教 天主教 東正教

其餘都係邪教 異端 偽基督
末世基督徒 耶和華見證人 母親上帝 摩門教 ...
呢類似是而非的名 全部都假

傳統教會都唔見得有咩好
Mormon 個d 你憑咩話人假
全部宗教都係真亦假時假亦真

信左就唔可以捐血唔可以輸血
可以早d見上帝

異端意思即係教義核心部份同正統教派唔一樣，但係非核心部分相同，但唔係邪教，唔想分得這麼細就可以當都係信耶穌，但其實係另一個宗教咁睇

耶和華見證人係相信除左佢教會
其他唔會得救
因為個名既問題
詳情唔係好記得
之後唔可以食任何有關血既野 例如豬
只有14萬4千人 可以去到樂園 永生

其實都還好 唔算好異端 我覺得

利申 細細個比人拍門聽守望台
依家無宗教信仰

on9

究竟啲人俾教會洗腦洗成點

我都試過比佢拍門😂😂聽到後期都係信唔落

正常過大部分新教

呢個教會好似亦都叫東方閃電
係大陸曾經幾堅下
係正宗教會咪話係邪教囉 你要信嘅就話知佢魔教都無所謂啦

其實佢地d人幾好既
有時覺得佢地傳教仲落力過其他人

邪教

好似兩樣嘢嚟 同東方閃電

見證人算好啦 企係度拎住張野又唔會煩你

通常用得耶和華依個字眼多數都係邪教
傳統基督教教會多數稱呼叫上帝

東閃好似係另一個黎 東閃係女耶穌
兩個教會應該無咩關係

最緊要都係俾會費架姐

東閃癲好多

異端 有絲打講佢遠房親戚信咗之後癲撚咗 老母嚇到斷咗聯絡
仲有人發現有問題走咗 間人派啲人恐嚇佢 搞到報埋警

東方閃電係另一個宗教，之前因為喺大陸綁架正統教會嘅牧師，共國將佢判咗做邪教

Typo

教義規定有意外/手術唔可以輸血

啊 我記得最重要個波啦
耶證係唔信三位一體
認為三個係獨立既神
有先後重要之分
耶和華係最大粒 之後耶穌 聖靈

係咪以前大陸度叫東方閃電？

係既話據我所知唔只異端咁撚簡單

係咪唔準做手術 捐血 同去人地喜事個個教
我有fd又係信埋啲唔知咩教
話唔可以同人慶祝生日 唔可以去人地婚禮
我都係唔明啲教友點可以接受唔做得手術

好擔心我阿妹同舅父

你話你聽到上帝既話語, 叫佢地唔好信教啦

退出會俾人迫害

唔係

巴打知道啲咩

宗教都係 何謂邪鬼何謂神 神鬼如何兩不分

之前有個同事係信徒
都算係好人既
不過D性格奇奇怪怪

佢地好似話佢地係信舊約

利伸:唔係耶撚

異端黎
不過個教好似好有錢 d鬼佬去到個地方傳教會學當地語言

挑
天主教又好得去邊？
信得教都比人洗晒腦啦

呢個好似摩門
耶見係有兩個人企喺個書架隔離派傳單

成班人一知半解

矯正下
耶和華見證人絕大部分教義同基督教一樣
只不過不認同三位一體呢個講法
利申 副修神學

耶證最大問題係唔比輸血
其他咪同普通基督教個種邪法一樣

你唔好痴線啦
傳統教會in general都係差極有個譜，咪撚老點人走去玩邪教異端啦
呢個唔撚係神學post,係救人post

耶證就係異端之一，樓主諗辦法睇下救唔救到佢地啦

以前返教會 啲人話有好多轉返左耶證最後會返到斷六親
據講佢地好有錢 可以供埋你去外國讀書
但以後你搵到嘅錢都要俾哂教會 你嘅日常所需就教會提供咁

有無人可以講下上帝的教會

好有共產feel

yes religion=fake

有樣嘢叫不輸血療法

在我而言，無一個基督教會唔係邪教

我覺得由哲學撚你呢個云教徒話人邪教跟本冇信服力囉

我幾時變左云教徒
最多久唔久講句陳雲又中

樓主自己諗啦:
入邪教異端:斷六親洗腦痴左線捐走成副身家大有人在

自己屋企人自己救(注意:唔好一黎就話佢地唔啱，唔好話佢地係邪教異端)

東方閃電好似係全能神教會
好多時係地鐵站或者旺嘅地方，有幾個人著到肆肆正正企係個架隔離，拎住啲書又唔係派係等你自己埋去攞嘅好似就係

以前返過，有咩想知

一個人走過海旁，看見另一個人想跳海自殺。
他走上前去勸說「先生，不要跳下去！」
那人問道：「為甚麼？」
他說：「生命是美好的嘛！你是無神論者還是有宗教信仰？」
那人答：「我有宗教信仰。」
「佛教、道教、回教還是基督教？」
「基督教」
「羅馬天主教還是新教？」
「新教」
「我也是新教呢！聖公會還是浸信會？」
「浸信會」
「太好啦！我也是浸信會，你是Baptist Church of God還是Baptist Church of the Lord? 」
「Baptist Church of God. 」
「真是太奇妙啦！我也是，那你是原教旨的Baptist Church of God還是改革派的？」
「改革派的」
「1879年的改革派還是1915年的？」
「1915年的改革派。」
那人朝他屁股一腳把他伸進海裡：「異端！去死吧！」

以前我舅父都帶過我去聚會，我仲記得聚會嘅地點呀係火炭，不過都係唱下聖詩，祈下禱，想問嗰啲呃錢係咪真係有

我返過10年，唔覺有乜呃錢野

好奇有個問題， 點解傳統教會唔派教徒清算班異端？

又話憑咩話摩門假，同時又話所有宗教都假假地
自己駁自己

佢地話已經有人造血技術

點清算大部份教會唔理你褔音派又好靈恩派又好所謂異端又好，全部都圍爐，最緊要你奉獻捐錢就得

主流教派會容許異端存在咩？ 佢地有權有力， 點解唔維持自已教義統一？

呢個就係俾人垢病嘅地方，可能有啲位可以避免做大手術/用另外方法醫令到唔使輸血，但好多時都無得避免

而佢哋嘅理據係聖經叫人唔好食血

屌你老母
細細過果陣就係比佢地搞到我老母逼我每星期都要聽佢地講聖經 講足6年

摩門教D哥哥好好J

ok假設係唔容許，咁點消滅佢點消滅

聽講全部都識講廣東話

點解我遇到既耶證同你地遇到既唔同，佢地講經好細心同會解釋，又會問下你生活開唔開心，之後我表明唔會去佢教會，但每年都會繼續上黎，直到有幾年我唔係香港佢地搵唔到我先唔搵

不過我唔信耶的

係，耶和見證人係咁的

信咗你就望自己唔好有大病大意外
如果唔係可以提早上去見耶穌

佢地應該去申請nobel prize

Schedule左既手術就得 而且唔可以係失好多血既手術
病人唔俾人幫佢輸血 但屋企人又覺得醫院唔救佢
真係見過有人因為唔可以輸血所以失救
成日覺得呢啲教害死人

邊個疊馬邊個就係正統
而家靈恩派同福恩/基要派三分天下
靈恩派都變主流

靈恩派變主流，明明仲邪過邪教，都唔知馬丁路德泉下有知，會唔會激到返生

不嬲都係，歷史上好多戰爭都係宗教戰爭

啱，邊個多人邊個就係正統，其實我覺無所謂異唔異端，只要你同主流唔同你就係異端，咁多年嚟我覺得都係咁

你死啦今次

成個po好好笑
撈去全能神呢d癲既又有
比主流教會洗撚到個腦成張白紙又有
btw不用分那麼細
基督信仰都是垃圾

根本多人信就叫正統
少人信就叫異端

正統亦唔見得有幾正統
幾千年黎啲教義改過成n咁多次
有啲直頭要開會決定

根本宗教就係厄錢組織
古代要你買贖罪卷
宜家就叫你十一奉獻

伊斯蘭教教都係信緊同一個神

咁要信拜火教

猶太教都算正宗既

兩樣野黎

都唔知有咩咁異 唔係你果派你就叫人異端?
你基督教(新教)開頭都比主流天主教叫異端啦

基督宗教同伊斯蘭教有共通點：認為亞伯拉罕為人類早先，兩者統一為亞伯拉罕諸教。但兩者既神唔一樣，前者為耶和華，後者則為亞拉

咁你入黎做乜鳩

知唔知講阿拉伯話既基督徒點稱呼上帝？

答案：阿拉

你望返佢地個兩本經典先好唔好
大家都係信舊約嫁

話撚知佢係咪極端
打住耶教旗號已經唔洗理
你係為咗入尼屌耶證既死耶撚？

？

叫就咁叫。阿拉等唔等於上帝，呢個話題具爭議性

中二三果陣信過兩三年

其實佢無基督教咁霸道

D人都無乜野 幾好人

但無再信了

細俾人拍門 問我知唔知上帝叫咩名
果陣衰on9理左佢
自此個個星期六都上黎講經

有日問佢恐龍點黎 點解聖經冇記載
佢就由創世記開始講 講左幾個星期都未答都我
果陣開始唔太信

之後佢話未到最差情況都唔可以輸血
更加唔可以捐血 就開始完全唔信

利申番過一次聚會 係新蒲崗 悶到唔小心瞓左

所有宗教都係垃圾

正解

根本基督教既存在已經係錯誤
要信信天主教or 東正教好過

咪又係阿當同夏娃偷食禁果被創造佢地既神趕出伊甸園

耶證啲人多數都好有錢

主流耶教話耶穌=上帝
伊斯蘭教話耶穌只係先知
耶徒所以話阿拉不等於上帝
但其實兩個教都信阿當夏娃食禁果被趕出伊甸園、挪亞方舟、摩西分紅海、瑪利亞處女生子等故事

你會唔會關心青山病人係住1號定2號房

係美國試過有案例係個小朋友受傷要輸血，
但家人堅持因為宗教原因唔比輸，最後小朋友歸西

天主教咪一樣睇錢，乜教都一樣

天主教腐敗先會有新教
新教而家發展出黎都係腐敗架啦
然後大把人見宗教撈到油水咪出黎分杯羹,搞左D摩門教耶證之類出黎

耶證呢D本質上同傳統耶教都係無咩分別
話佢地信理好難以置信,我又唔覺得處女懷孕好可信囉
話人異端簡直係一百步笑五十步

講開東方閃電 姐係全能神教會
幾年前係到屋企附近開檔派傳單
有日經過見到有個阿伯拎住本聖經走去挑佢地機

侵侵

你入黎又唔係幫樓豬
入黎擦存在感做乜鳩
屌你老母用下個西腦啦

你去下Utah 人地摩門教咪正統囉

天主教當年推贖罪券
叫人想贖罪就買券先可以消罪
仲有教徒要透過神父先可以纖悔
仲有仲有整好多雕像拜 聖母 耶穌 ...

基督教認為天主教用贖罪券lim財好on9
敬畏神就心中 根本無需整雕像用嚟拜
仲有認為每個人都可以用祈禱直接向神溝通悔過
根本無需通過某特權如神父去幫手
仲有仲有
基督教只強調only神一個 用嚟敬畏
但天主教又要拜埋聖母 讀玫瑰經？
基督教覺得天主教拜得over左

仲有係唔知邊個國王離婚定唔知乜
整基督教 對抗腐敗嘅天主教

我覺得其實咪又係同一樣野
千祈唔好信異端 比人洗腦呃錢
要信就番正式嘅教會 信大教

最後一段笑撚死人咩，啲所謂大教咪又係洗腦呃錢，洗腦嚟講，好多所謂異端都輸俾靈恩派

真係沒有誰比誰高尚

哈，個國王想離婚再娶但教宗反對咋
於是「改革」宗教
邊係為左對付腐敗既天主教

天主教比我的印象幾好，原因：
1）不會用傳銷方式叫人入教
2）不用十一奉獻
3）以梵蒂岡為中心，難入錯支派